貿易戰真打！ 川普再次提醒中國「後續還有5000億美元」

貿易戰真打！ 川普再次提醒中國「後續還有5000億美元」

2018-07-06 11:04:51

〔編譯胡志愷／綜合報導〕隨著美國時間7月6日到來的腳步逼近，意味著美國將對中國實施首批關稅政策，而美國總統川普也親自確認消息，表示對中國的關稅制裁將會如期實施，沒有轉圜餘地，讓這場美中之間的貿易戰即將開打。

川普稍早證實，301制裁的第1批340億美元（約台幣1兆）關稅將會如期實施，同時不忘提醒中國，隨後可能還會有超過5000億美元（約台幣15兆）的
稅清單，這項金額和去年美國進口中國商品的總額相差無幾。他在空軍一號上對記者強調，美國後續還有許多關稅可以「加碼」。

因為時差關係，先前有報導認為中國可以搶得關稅先機，不過中國官方出面否認，表示「絕對不會開第1槍」，要確認美方出手後，才會實施等值的報復性關稅。綜合外電報導，美國海關已經收到通知，將會對本次的指定商品加徵25%的關稅，而昨日中國海關也確認，要等美國實施制裁後，報復關稅才會生效。

先前中國方曾傳出消息，要力求在7月6日前和美國達成共識，阻止貿易戰發生。不過《路透》報導，目前還沒有跡象顯示，兩國間有機會在時限前達成協議。

本日生效的關稅商品，美國提出340億美元、共818項產品，包含航太、資訊技術、汽車零組件、醫療機械等，中國方則預計會對美國汽車、農產品等提出等價回應。

又贏

阿Trump係7月6號前電視直播同全美國國民講佢要打經濟戰,美國會勝利

習大大呢? 我都好想習大大出黎直播講下野

贏硬，出嚟講咩姐

無知一問 貿易戰對香港樓價有冇影響

講下香港樓市會唔會爆升

侵侵:重有5000億黎緊
一句話已經屌打某國講左幾個月既亮劍論

但捱唔捱到去2025係一個要思考嘅問題

Blood 都有

人地侵講呢啲野果陣幾有精神 而且講得出做得到
習總講野永遠死唔斷氣 聽到都想訓

冷戰開始

CLS!

糧食入口國對農產品加稅, 想自己饑荒？

厲害了

侵的國

2025強國終成贏國